［估地方］村上春樹新作《刺殺騎士團長》被評為不雅物品 不得向未成年人士發佈

香港淫褻物品審裁處將日本著名作家村上春樹的小說新作《刺殺騎士團長》暫評為二級不雅物品，與《龍虎豹》並列。根據《淫褻及不雅物品管制條例》被列為第 II 類物品(不雅物品)的書刊，不得向18歲以下人士發布，且須將物品以封套密封，及要載有法定警告告示。

香港淫審處於2018年 7 月 12日在《星島日報》上發通告，宣布將村上春樹的小說新作《刺殺騎士團長》第一部意念顯現篇及第二部隱喻遷移篇，評為第 II 類物品（不雅物品），同一通告上還有《龍虎豹》第 913 期、《女拍女 Ms Photo》等。

通告顯示，要求把《刺殺騎士團長》第一部及第二部評級的申請人是「電影、報刊及物品管理專員」，申請日期為今年 7 月 9 日，評定日期為 7 月 10 日。

淫審處完成暫評後，出版人可在5 天內要求覆核評級，若出版人沒有要求覆核，暫評結果仍有可能令出版人被票控和罰款，屬有刑事責任的決定。

被列為第 II 類物品(不雅物品)的書刊，不得向18歲以下人士發布，且須將物品以封套密封，及要載有法定警告告示，任何出版人或印刷人違反規定，無論他是否知道該物品為不雅物品，即屬犯罪，初犯最高可判罰款40萬港元及監禁一年，第二次或其後定罪，可判最高罰款80萬港元及監禁12個月。

村上春樹的小說一向不乏性描寫，《刺殺騎士團長》中亦有不少性愛場面，如故事主角與有夫之婦性交的段落等。

審裁處的評級分為三個類別，分別為第 I 類「既非淫褻亦非不雅」；第 II 類「不雅」及第 III 類「 淫褻」。根據《淫褻及不雅物品管制條例》，發布第 II 類物品，審裁處可附加條件，規限發布範圍。定下條件後，如有人不按該條件發布物品，不論是否已知該物品已經評定，均屬犯罪，首次定罪，可處罰款 $400,000 及監禁 12 個月。

過去淫審處的裁決一直有不少爭議，如去年本地作家孤泣（本名梁家威）作品《APPER2 人性遊戲》，就被同樣評為二級不雅物品，出版社後申請複核，今年初淫審處裁決複核失敗，指作品用字粗俗和露骨，繪聲繪色地描述猥褻、腐化和可厭情景， 對青少年造成不良影響。

村上都要落黑膠袋

二級要咩

要密封同警告告示，就算唔係黑膠都好mean

吳克儉轉左行? 睇得咁快

向西村上春樹巴打寫嘅就話啫。

未睇完

只係睇開頭幾十頁已經覺得

好似連登甜故posts+對號入座 莫扎特 唐喬凡尼

村上不嬲有甜㗎喎

細個睇海邊的卡夫卡睇到扯旗

柒出世界

嗰班淫審啲思想幾時先可以去返第一世界國家

唔好話同歐洲比較

佢地仲落後過古代中國

係咪覺得未夠十八歲睇完咸片咸書

就唔能夠正常發展

偽道德之士通常就係神經過敏，如果唔係點會有大衛像呢啲國際笑話